<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="collections.xsl"?>

  <collections>
    <details>
      <title>Misteri di Rumah Gadang Styles</title>
      <price>35.00</price>
      <author>Agatha Cristie</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Mystery</genre>
	  <weight>205</weight>
	  <ISBN>978‑6‑29773‑343‑2</ISBN>
	  <synopsis>Pembunuhan di Styles Court menggugat ketenangan rumah gadang itu. Emily Inglethorp mati diracun tetapi siapakah pembunuhnya? Ketika rahsia mula terbongkar dan syak wasangka berlegar-legar, detektif warga Belgium, Hercule Poirot menggunakan kebijaksanaan luar biasanya untuk merungkai misteri ini. Dengan gelagatnya yang memukau, Poirot membuktikan bahawa tiada rahsia yang terlalu rumit untuk diselongkar. Satu kisah penuh tipu daya dan kejutan - karya sulung Agatha Christie yang memperkenalkan detektif tersohor, Hercule Poirot kepada dunia.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Tuhan Begitu Dekat</title>
      <price>35.00</price>
      <author> Ibnu Atha’illah as‑Sakandari</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Akhlak dan Tasawuf/Islam spirituality</genre>
	  <weight>300</weight>
	  <ISBN>978‑623‑7327‑94‑3</ISBN>
	  <synopsis>Dzikir dalam buku ini bukan sekadar mengucap, tetapi mengembalikan kesadaran akan Keagungan Tuhan dalam setiap hembusan napas. Disusun berdasarkan kitab klasik Miftāḥ al‑Falāḥ wa Miṣbāḥ al‑Arwāḥ oleh Syekh Ibnu Atha’illah as‑Sakandari, buku ini membedah esensi dzikir, kiat pelaksanaannya, hingga manfaat spiritual maupun materiilnya. Lebih dari sekadar panduan praktik, buku ini menuntun pembaca menuju tingkat makrifat—pengenalan langsung kepada Tuhan yang sejati, melalui kesadaran dan kehadiran batin yang mendalam.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Ceritera Dari Kafe</title>
      <price>35.00</price>
      <author>Toshikazu Kawaguchi (translated by Azzah AR)</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Fiction/Slice of life</genre>
	  <weight>175</weight>
	  <ISBN>978‑6‑29773‑305‑0</ISBN>
	  <synopsis>A collection of cozy, slice-of-life vignettes set in a café, following the daily interactions and reflections of three friends—Kamellia, Reza, and Umair—over coffee, books, and simple but touching moments in life.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Nasihat Buat Pemerintah</title>
      <price>35.00</price>
      <author> Imam al‑Ghazali (translator: Yusra Hulaimi)</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Islamic ethics/Political advice</genre>
	  <weight>276</weight>
	  <ISBN>978‑9‑67004‑025‑7</ISBN>
	  <synopsis>Buku ini merupakan terjemahan karya agung Imam al-Ghazali, ditulis khusus sebagai panduan moral dan spiritual kepada pemerintah. Mengandungi nasihat kepada Sultan Muhammad bin Malik Shah dari kerajaan Seljuk, al-Ghazali menekankan bahawa seorang pemimpin bukan hanya ditaklifkan dengan kuasa, tetapi juga bertanggungjawab secara rohani terhadap rakyat dan Allah SWT. Kandungan buku ini merangkumi prinsip-prinsip keadilan, amanah, kepimpinan berteraskan akhlak, serta pentingnya penasihat yang jujur dan berilmu. Dengan menggunakan contoh dari sejarah Islam dan kisah para nabi, buku ini bukan hanya relevan kepada pemimpin zaman dahulu, malah memberi teladan berguna kepada pemimpin masa kini dalam membina negara yang adil dan diberkati.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Kefakiran Dan Zuhud Dalam Islam</title>
      <price>36.00</price>
      <author>Imam al‑Ghazali (translators: Muhammad Hasan Shaharin dan Rizky Febrian)</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Islamic spirituality/Asceticism</genre>
	  <weight>450</weight>
	  <ISBN>978‑9‑67242‑239‑6</ISBN>
	  <synopsis>Buku ini mengupas dua konsep penting dalam tasawuf Islam iaitu kefakiran (kemiskinan rohani) dan zuhud (menjauhkan diri dari dunia). Imam al-Ghazali menekankan bahawa kefakiran bukan bermakna seseorang itu tiada harta, tetapi hati yang tidak bergantung kepada dunia. Zuhud pula bukanlah menolak dunia secara mutlak, tetapi memelihara jiwa dari terikat dengan kenikmatan duniawi. Melalui huraian yang bersandarkan al-Quran dan hadis, buku ini membimbing pembaca ke arah kehidupan yang lebih seimbang antara dunia dan akhirat, serta menyedarkan betapa pentingnya hati yang bersih dalam mendekati Allah SWT. Ia sesuai bagi sesiapa yang ingin memperdalam kefahaman rohani dan menjalani kehidupan yang lebih tenang serta bermakna.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Discourses of Rumi</title>
      <price>36.00</price>
      <author>Jalal ad‑Din Muhammad Rumi (translated by A. J. Arberry)</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Spiritual prose</genre>
	  <weight>700</weight>
	  <ISBN>978‑9‑67052‑659‑1</ISBN>
	  <synopsis>Discourses of Rumi atau Fihi Ma Fihi merupakan koleksi syarahan spiritual Jalaluddin Rumi yang disampaikan kepada para murid dan pencari jalan Allah. Dalam karya ini, Rumi membicarakan pelbagai topik kehidupan seperti cinta Ilahi, keikhlasan dalam ibadah, hakikat diri, dan kerendahan hati. Melalui gaya bahasa yang bersahaja namun mendalam, Rumi menggunakan kisah-kisah dan perumpamaan yang penuh hikmah untuk membuka hati dan fikiran pembaca. Buku ini memberi peluang kepada pembaca untuk menyelami dunia tasawuf dan memahami bagaimana seseorang boleh mencapai kedamaian batin melalui cinta kepada Tuhan. Ia adalah jambatan yang indah antara falsafah spiritual dan kehidupan seharian.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Mahabharata Epic The Bibloiphile</title>
      <price>29.00</price>
      <author>Traditionally attributed to Vyasa; modern retelling by Gandharva Raja (authorhouse edition)</author>
	  <publisher>AuthorHouse</publisher>
	  <genre>Spiritual allegory</genre>
	  <weight>430</weight>
	  <ISBN>978‑0‑59568‑793‑0</ISBN>
	  <synopsis>Karya ini merupakan adaptasi moden bagi epik India purba, Mahabharata, yang mengisahkan pertelingkahan antara Pandava dan Kaurava untuk merebut takhta kerajaan Hastinapura. Dalam kisah ini, pembaca akan dibawa menyelami konflik keluarga, prinsip dharma (tanggungjawab), pengorbanan, dan perang besar Kurukshetra yang menjadi medan ujian iman dan akhlak. Tokoh-tokoh seperti Krishna, Arjuna, Karna, dan Draupadi tampil dengan pelbagai dilema yang mencerminkan nilai sejagat tentang kebenaran, keadilan dan makna kehidupan. Buku ini bukan hanya menyampaikan cerita heroik, tetapi juga menyentuh aspek falsafah dan spiritual yang mendalam, menjadikannya relevan walaupun berakar dari tamadun kuno.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Rumi Mystic and Poet</title>
      <price>29.00</price>
      <author>Jalal ad‑Din Muhammad Rumi (ed./translator: Reynold A. Nicholson)</author>
	  <publisher> Islamic Book Trust (Malaysia)</publisher>
	  <genre>Sufi poetry anthology</genre>
	  <weight>500</weight>
	  <ISBN>978‑9‑67052‑691‑1</ISBN>
	  <synopsis>Buku ini menghimpunkan puisi-puisi dan pemikiran Jalaluddin Rumi yang disusun oleh pakar orientalis, Reynold A. Nicholson. Ia menelusuri perjalanan spiritual Rumi daripada seorang cendekiawan biasa kepada seorang penyair sufi yang agung selepas pertemuannya dengan Shams Tabrizi. Dalam sajak-sajaknya, Rumi mengekspresikan cinta Ilahi, kerinduan kepada hakikat, dan kesatuan dengan Tuhan dalam gaya bahasa yang penuh metafora dan simbolik. Buku ini bukan hanya memberi pemahaman tentang dunia batin Rumi, malah turut membuka mata pembaca terhadap keindahan puisi sufi yang melampaui sempadan agama dan budaya.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Selamat Tinggal Kucing</title>
      <price>35.00</price>
      <author> Hiro Arikawa (translated by Iffah Syuqaira)</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Literary fiction</genre>
	  <weight>245</weight>
	  <ISBN>978‑9‑67004‑095‑0</ISBN>
	  <synopsis>Sebuah himpunan kisah pendek menyentuh hati yang menggambarkan ikatan luar biasa antara manusia dan kucing. Setiap cerita dalam buku ini membawa pembaca menelusuri pelbagai situasi—seorang bapa muda yang belajar tentang tanggungjawab melalui anak kucing liar, seekor kucing tua yang mahu menjadi makhluk roh supaya dapat bersama tuannya selamanya, dan hubungan antara manusia yang saling menyembuhkan melalui kehadiran seekor kucing. Melalui gaya penulisan yang lembut dan penuh emosi, Hiro Arikawa menunjukkan bahawa kasih sayang, perpisahan, dan kenangan boleh hadir dalam bentuk yang paling sederhana—seekor kucing. Buku ini bukan sekadar untuk pencinta kucing, tetapi untuk sesiapa yang pernah merasa kehilangan dan kekuatan ikatan tanpa kata.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Detective Moden Edgar Allan Poe</title>
      <price>28.00</price>
      <author>Edgar Allan Poe</author>
	  <publisher>Penguin Classics (Penguin Little Black Classics)</publisher>
	  <genre>Classic detective fiction</genre>
	  <weight>101</weight>
	  <ISBN>978‑0‑24125‑232‑1</ISBN>
	  <synopsis>Buku ini menghimpunkan cerita detektif klasik tulisan Edgar Allan Poe yang memperkenalkan watak Auguste Dupin—detektif pertama dalam sejarah sastera. Cerita seperti The Murders in the Rue Morgue memaparkan penyiasatan penuh intelek terhadap kes pembunuhan ngeri di bilik yang berkunci rapat. Melalui pendekatan logik, pemerhatian tajam, dan analisis tingkah laku, Dupin berjaya menyelesaikan kes-kes yang kelihatan mustahil. Gaya penulisan Poe yang dramatik dan penuh ketegangan menjadikan cerita ini sebagai asas kepada genre detektif moden. Ia bukan sekadar hiburan, tetapi juga penghormatan kepada keupayaan akal manusia dalam menyelesaikan misteri.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Be Eshme Elohim</title>
      <price>28.00</price>
      <author>Maszlee Malik</author>
	  <publisher>Jejak Tarbiah</publisher>
	  <genre>Spiritual fiction</genre>
	  <weight>240</weight>
	  <ISBN>978-9-67182-607-2</ISBN>
	  <synopsis>Be Eshme Elohim adalah novel spiritual yang mengisahkan seorang pemuda bernama Ghulam yang pada awalnya terjerumus dalam dunia ilmu sihir untuk mendapatkan kuasa dan pengaruh. Namun, hidupnya berubah selepas pertemuan dengan seorang lelaki misteri bernama Elohim yang membimbingnya ke jalan ketuhanan dan makna kehidupan sebenar. Melalui perjalanan penuh cabaran dan keinsafan, Ghulam mempelajari erti sebenar iman, takdir, dan penyerahan diri kepada Tuhan. Buku ini sarat dengan unsur simbolik dan nilai-nilai spiritual Islam, menjadikannya sebuah karya fiksyen yang mendalam dan menyentuh jiwa.</synopsis>
    </details>
	<details>
      <title>Hikayat Sang Kancil dan Sulaiman</title>
      <price>35.00</price>
      <author>Ilham Mazalan</author>
	  <publisher>Biblio Press</publisher>
	  <genre>Folktale/Children's mythology</genre>
	  <weight>300</weight>
	  <ISBN>978-9-67004-035-6</ISBN>
	  <synopsis>Sebuah adaptasi moden daripada kisah rakyat Melayu, buku ini menampilkan Sang Kancil sebagai anak perempuan Raja Singa yang bijak dan berani. Ketika hutan berada dalam kekacauan akibat pemerintahan kejam Raja Harimau, Sang Kancil bangkit untuk menyelamatkan rimba dengan bantuan pemuda bernama Sulaiman. Menggunakan kecerdikan dan diplomasi, mereka menggulingkan penindasan dan mengembalikan keseimbangan kepada ekosistem hutan. Kisah ini mengangkat tema keadilan, keberanian, kepintaran, dan kepimpinan muda yang bertanggungjawab. Ia bukan sahaja sesuai untuk kanak-kanak, tetapi juga mengandungi mesej penting tentang nilai moral dan tanggungjawab sosial.</synopsis>
    </details>
   </collections>
